有冇人租緊村屋住？

本人想租村屋，一個人住
想問下睇屋個時有咩要留意？

同埋想問下偏僻小小既村既治安會唔會好差？
唔該各位

治安就睇邊到，大村多數都ok
交通好緊要 去下想住個位observe下難唔難上巴士/小巴 會唔會好疏

村屋真係要留意溜水
電器開哂試
冷氣機開耐d

想問下村屋地下個層係咪最危險
好，收到唔該曬

明白，村屋樓齡都有返咁上下，落雨天墻身都好容易會滲水

BTW 想問一問大家租村屋之前睇租盤係上網睇定係地產度睇？
想知上網定地產鋪好d
同埋想問下，北區定係屯天元個頭d村屋好d?
唔該各位

心目中住邊區

其實最好係北區，始終東鐵線出市區好快

樓主最好搵啲附近冇咁多草啲單位，同埋有啲地方會有蛇

上水夠平 ，一係錦上路果堆，不過元朗西鐵線

明白唔該曬
不過最驚都係小強

我睇緊古洞個頭d村屋了
唔該曬師兄

想問下有冇人係自己一個租村屋住架？
可唔可以講下幾多呎同幾錢租？

11k至16k左右, 視乎交通方便程度，愈方便愈貴

搵緊有冇d 10K以下既
自己住其實200零300呎左右都夠
交通固然重要，但本身個人毒毒地唔係成日去街
所以唔係離地鐵站好遠既話（搭車>20mins）其實我都接受到
最重要都係治安

大把依個呎數~8k 邊駛11-16呀

同公屋一樣 啲正常鄰居睇彩數
陣間又執垃圾 儲垃圾
朝朝四五點執垃圾
實被佢玩死
臭死

10k以下可能要好偏先有
如果你租嘅地方唔近站頭站尾的話，你可能要等幾架車先有得上
我未遇過治安問題

真係要住落先知道

西貢個邊大約幾錢？

睇過坑口個邊，同市區樓差唔多

都唔係
你只要晒時間
每日抽啲時間 唔同時段 望下附近啲人你就知
同埋 望下有冇人摷垃圾 好多人鍾意尋寶
仲有最恐怖係睇下有無種菜 施肥個啲屎尿味 臭撚到你要閂門 啲仆街吼撚住食飯時間先施
屌你老味 個陣徐搞撚到你隔夜飯都嘔出黎
到時搵定地方搬

錦田啦，平靚正

市區280呎都係 12k， 村屋反而要11-16k?

唐樓可能7 8000都租到

咁點解仲要租村屋

平lo……
市區可能最差既樓先係呢個租金
EG 深水埗區 唐7 8樓 有黃色事業 治安差

市區有lift有保安二百幾呎都係萬二三

300呎6k-8k既選擇都多，好多村屋都係呢個size (劏左）
唔好諗遠果d啦 近鐵路站都有好多選擇，尤其錦上路果頭，5分鐘去到大欖隧道
古洞果頭唔熟

Btw一定有小強

搵人合租有冇得搞?

多數人住村屋都係貪佢夠大
你自己一個人只係需要住二三百呎
無咩必要村屋啦
住北區/屯元天啲樓10k都好多選擇啦
交通仲要好好多
村屋基本上交通好既一定貴
平既就隔涉 就算你有車 都唔一定俾你泊
同埋村屋治安方面一定唔好
特別係地下個層
有聽過有村屋俾人由廁所個窗仔爆入去
基本上唔放得任何貴重野係屋企

講緊村屋萬23係700呎喎

住村屋其實鎖好哂門就安全
不過住地下應該危險d 因為最易入
我住條村嘅鄰居都好好人 我試過放咗部手提電腦係公園 幾個鐘後仲搵得返
不過係夏天夜晚成條街都係曱甴..... 真係唔敢返屋企

其實唐樓個d我都有睇
治安真係最緊要，關乎人身安全
不過租得村屋唐樓，治安差都預左

搵熟人好d

古洞就快俾正苦剷平喎
就算唔使搬都要同地盤做鄰居

咁你又放心 啲賊求財既 有人係屋唔會亂黎
佢地好醒 mark低哂間屋幾時無人
例如你自己一個住 返工晏晝間屋長期無人
咁呢啲最易食

多謝師兄提點

咁撚癲

想問問大家通常係上網睇定去地產鋪睇？

第一次住村屋就搵地產幫手好啲
多啲盤揀 有人帶路
另外勿對地下有偏見
條村治安好地下都安全
條村治安差住2樓3樓都會俾人爆

唔該巴打

16可以租到大埔管理式村屋（e.g. 華樂/太湖山莊）啦

村屋好似細呎數
除非劏出黎
我fd之前一個住租成八千幾
而家加一加都近萬
但成三間房

村屋好小近到鐵路
近到車站已經唔錯
我隔離村無專線，小巴，巴士落車行十分鐘先到村口無事無幹仲ok
落大雨打風拎重野慘過住唐樓
蛇蟲鼠蟻一定多
睇屋果陣漏水要睇清楚，好多村屋舊左都會有
同埋係村低調d，試過有戶人新搬黎，身光頸靚，跟手好快比人爆左屋

租緊上水村屋$4000，不過交通真心唔方便，有車就好d

4000 就算200呎都唔會方便得去邊啦下話

冇200咁細，有300百幾，不過上水返工，交通影響唔太大

我係荃灣，8000，700

村晊上網，一定唔join plan，買個可插sim卡router，$130買張20gb萬年卡，用完再換，都平過pccw 100m 但$398。

村屋有時要去地產睇，有好多暗盤

元朗 8800 三房

有fd住上水村屋3樓，試過比人由天台爆鎖入屋偷野，好彩佢間屋無咩貴重野
個fd住3樓夏天熱到pk,d蚊又多到pk,唯一好處係地方大

如果樓主唔需要太大其實可以諗大西北私樓例如嘉湖山莊 不過要平就預咗交通唔方便 西鐵可以買全月通 但嘉湖山莊大部份都係要搭輕鐵出西鐵站

我應該會上無限plan
係屋企可以share比電腦
出街又可以瘋狂睇片
而且網速都唔慢
利申用緊csl真無限$200一個月

貓無人理的
我有一隻

明白
上網個邊應該會係上無限plan
搵業主盤最怕比人厄
始終直接搵業主唔似得搵地產咁，要簽合約

天台爆入去癡線

咁又冇咁遠

搵業主盤都有會合約簽，文具鋪會有一式兩份既租約買。
搵業主盤好處係通常比地產平，又唔洗比佣。
但如果想放心d既搵地產啦

試過, 打機會lag同斷線

村屋地區覆蓋可能冇咁好

巴打4000 蚊俾資料黎好喎
我依家大圍唐4樓 100呎 6000蚊

仲貴過市區

係，好撚貴
個fd住深水步唐6樓有lift
一廳一房先6千

深水埗係特別平
因為唔係比人住既
香港既貧民窟

好，唔該曬

巴打如果揾到平靚平村屋
share 上黎

我入左fb d 村屋放租grp
有好多300零呎既村屋租6000蚊左右
而且d相望落正正常常
但多數要搭車先去到地鐵站

好小村屋可以步行去鐵路
見到有間話西鐵附近700呎都成萬四
都好貴

個位好入，好多人會介意，但我窮冇計，你果度真係超貴，100呎6000

入唔緊要，我有渣開電單車，係唔想半份糧用黎交租姐

荃灣村屋先可步行去地鐵站

住過連天台夏天曬到應室內開左冷氣好似無開咁，記得睇下個電熱水爐係咩玩法，有啲儲水式凍唔夠十分鐘就無熱水要等，西貢蠔涌好多細單位可以睇睇，無鐵路但市區，六七千有交易

個頭d村屋都唔平
同大埔 沙田 大圍個d 差唔多

有冇1棟棟租

一定有
28hse 591 好多

Fb好多村屋group,你入就大把資料比你睇

好彩小弟經歷過電熱水爐既磨煉
好，唔該曬

BTW村屋會唔會成日停水停電？

大埔無地鐵，即使有都仆街，離市區好遠

可以睇下間屋附近有冇萬X寬頻盒
有就可以問台報價先

我住左八年touchwood無停水停電過
上年打風都無事

交通方便既村屋好難10K樓下喎

係啊
應該只能夠搵d偏遠小小既
然後出門用單車代步

以前試過同friend夾份租錦上路新村屋 每人每月$4000 幾四正

錦上路近鐵果堆幾正
出入九龍算方便
附近配套還可以

曾經諗過，不過建議你要租就做下考察先，試下0730-0900去錦上路站睇下等五架地鐵你入唔入到先

我日日錦上路返工 around 8點
基本上兩架內上到
係迫d

*錦上路上西鐵去中環

巴打們, 想租西貢村屋有無地產舖可以睇? 定係上facebook群組? 有啲無從入手嘅感覺

我係fb group 見到既全部都係屯天元

係囉, 而且賣嘅居多

時間唔慳得
自己落轉西貢搵地膽地產鋪大把鎖匙盤

係lo

討論區

屌我就係住緊古洞。。

好唔好住

幾好，交通都算方便，有密班次既專線小巴，地面唔係爛地，有街燈又剩夜晚唔會黑到睇唔到路，不過越黎越多人住入黎，我都住左差不多十年，眼見朝早多左人等小巴番工，同埋間唔中都聽到d人講普通話出出入入

租緊比人

基本上除左上水係遠d之外，其他方面係住得過

好，我睇睇先
唔該曬

對西貢呢邊有興趣既睇蠔涌南圍
將軍澳果邊冇乜村 有都算貴 因為好多都行到去地鐵站

仲停留緊交通出入唔方便，過9點要飛的，村屋上網慢

如果真係租，應該會踩單車去鐵站

蠔涌係未比較雜同多南亞人？

轉左台

自己一個人住 真係要用到200-300尺咁多？really?

200-300呎，一房一廳，差唔多啦ching
再細就變劏房架喇

你月入多唔多 咁樣其實用好多無謂錢

我都有fd住九龍搬左過去
好似落左地獄咁
出黎食完飯都急急腳走

屌住村屋夜晚冇車返去都幾煩
同埋冇得落街食宵夜

市區單幢有呢啲呎數大約萬1蚊
你村屋車錢時間都喺返度

其實錦田算係好方便，依家西鐵d 班次其實密左，基本上都上到車，再唔係坐243b去大欖轉車又得，無記錯朝早都有村巴去灣仔。

我住緊郵局果頭400呎，地下約7k, 中層7.5~8k, 3f 9k up. 有3部巴士到西鐵，仲有幾部小巴都經西鐵，又有通宵van. 7仔酒樓馬會櫃員機茶餐廳惠康乜都有。

重點係10分鐘行到去西鐵。

要睇地方
我果度架車去到十一點半左右
打後就要搭的士
古洞就唔知
大時大節先慘
閒閒地等兩個鐘的士
無野食又真
睇住d fd半夜落樓下買m記買野食
我只可以食一早買定嘅薯片零食

真
我果度好入都狂起丁屋
但租好貴萬二三
唔係一家大細四五人就唔抵住
出出入入每月額外車貴都三四百
一家四五口車錢就額外用多成千幾蚊

其實係要好入先有地起丁屋，錦田南果堆都比政府規劃晒，西鐵依家巴士站果邊都做緊工程，停車場搬左過去之後，西鐵上蓋就會正式起樓，所以唔係咁入根本無地。

今日去睇左個租盤幾岩心水，錦上路，行30秒就馬路，有小巴巴士去西鐵或者元朗

700呎地下包車位花園可養寵物，11000,不過係經地產既
真心幾抵，衰就係側邊好多車場，我5點去睇既，佢地開工唔知會唔會好嘈

因為本身想5 6月住，但同老婆傾完佢話都係8月先租，所以應該冇咩可能等到你需要就俾你睇下

入唔入？我個fd係個邊居民佢見證越來越多人入去住，收工7點幾返入去要3架小巴

唔算好入，不過交通可能真係要等，唔係站頭站尾，不過岩岩google可以行8分鐘到橫台山遊樂場度有個小巴總站

我住緊條村本身都無乜人
之後周圍愈黎愈多丁屋
起到周圍都係
好彩係巴士出入
如果唔係等小巴有排等

租緊大圍一個人住

八千幾（而家應該唔得了）

280-300尺左右（地下）

有光纖1000m hkbn

唔太多蟲多蚊，有養貓一隻

行路出大圍站10分鐘

治安良好，屋企門口勁多村民出入，完全唔驚老爆

橫台山
有小小雜
由其羅屋村，牌坊勁多南亞人
我fd好高大男人老狗有時太夜返屋企都行快兩步走人

住緊上水同元朗區中間嘅村屋
300-400呎$3800 2樓
不過行出去小巴站要8分鐘
有一架幾乎24小時嘅小巴
$3800咁平 係4 5年前租落嘅價 但一路無加
依家應該無呢個價錢，但300呎左右$5000應該無問題

我本身都以為羅屋村，原來係下一個站，睇落冇咁多蝻
之前有個客係羅屋村，我走個陣等巴士，有條女都等緊，d蝻係直頭望住條女咁行，勁撚恐怖好撚多蝻

所以揀錦田一帶要考量自己一個住定有女朋友老婆，會唔會要行好耐先返到去多唔多蝻定自己有車唔使煩，唔係嘅話咁就有心理準備日日行出去接女朋友
之前夜晚踩單車踩坑渠果邊去到高鐵站果頭都好多蝻坐曬係度
有幾個fd就集中住康樂園南華莆果頭
平時出入就唔知交通點
但起碼夜左有n車

村屋原居民你問我答

我自己真係唔擔心，擔心佢地見到d女忍唔到

巴打有無資料可以提供下

不如你直接問你想知咩啦

唔好意思啊巴打
我都係開post問定先
我應該都係6-7月到先租

想知係邊到？係咪迴旋處附近？

銅鑼彎個頭?

新翠後邊，不過我見唔多盤

租屋都係睇彩數，如果唔急就慢慢睇

東南亞人，大狗，蛇蟲鼠蟻，定期吸糞果陣屎臭味
唔驚呢四樣野基本上冇問題

利申住左十幾年

唔該巴打，我會留意下

前幾日返屋企嗰陣咁啱見到有隻貓係度諗住撩佢玩
一行埋去睇竟然發現佢玩緊條蛇

今日睇左粉嶺圍個頭
下次睇埋其他

粉嶺圍 300都起碼8000
不過比較舊 治安幾好的

係呀
近火車站

果邊大陸人街人比較小
冇野買 冇人進去 都幾好住
不過好小有得租
近北區公園果邊 秒租 幾講運
空氣好 又旺 有治安隊
就係唔好租地下 好潮 抽濕機長置就冇問題

危樓

錦上路都平，我有朋友住一樓6000一個月